SQL query 轉去 Relational Algebra

有冇人識轉，我研究左兩晚都搞唔掂。或者有冇人教弄我？

我嘅 Table:

REPRep_Num Name---------------------1 Amy2 Bosco3 Cindy4 Dolores

CUSTOMERCustomer_Num Name Rep_Num-----------------------------------10 Ada 120 Bard 130 Card 240 Daisy 250 Emily 260 Farley 4

SQL query:

SELECT REP.Rep_Num, COUNT(CUSTOMER.Rep_Num) AS TotalCustFROM REPLEFT JOIN CUSTOMER ON REP.Rep_Num = CUSTOMER.Rep_NumGROUP BY CUSTOMER.Rep_Num,REP.Rep_Num

預期結果:

Rep_Num TotalCust--------------------1 22 33 04 1

唔識，幫推

最尾GROUP BY 1 或者GROUP BY REP.Rep_Num 就ok

Sor 自膠

功課自己做啦

你可以試下groupby customer 再count,然後rightjoin 用isnull

應該係rep leftjoin (groupby customer 再count) 再isnull先岩

但我想要嘅係 Relational Algebra

google打sql to relational algebra已經可以translate到啦

sor 睇錯以為你話你個sql code唔work

Full outer join, group by

Translate 到但佢唔係一個最好嘅答案

Full outer join , is not null?